<resources>
    <string name="app_name">İdeaktif</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>


    <string-array name="haber_baslik">
        <item>Altay 2 Yıl Sonra 2. Lig’de</item>
        <item>Ekmekçioğlu: Kulübün Talihi Değişti</item>
        <item>Altay’da Sevinç Gözyaşları</item>
        <item>Altay’da Kupa Sevinci</item>
        <item>Altay - Kocaelispor: 6-5 (Altay 2’nci Lig’de)</item>
        <item>Altaylılara Valilik Şoku !</item>
        <item>Bizim Bir Hayalimiz Var</item>
        <item>Altay – Kocaelispor Finaline Uçak Organizasyonu</item>
        <item>İki Köklü Çınar’dan Dostluk Mesajı</item>
        <item>Altay Sevdası Mesafe Tanımaz!</item>

    </string-array>
    <string-array name="haber_detay_array">
        <item>Spor Toto 3. Lig 1. Grup play-off finalinde normal süresi ve uzatma bölümü 1-1 biten maçta penaltı atışlarıyla  Kocaelispor’a 5-4 üstünlük sağlayan  Altay, 2 yıl sonra bir üst lige yükseldi.
            Altay’da futbolcular ve teknik heyet büyük sevinç yaşadı.Spor Toto 3. Lig 1. Grup’ta normal sezonu 64 puanla 2. sırada tamamlayan  Altay,  Antalya Stadı’nda oynanan final maçında, 38. dakikada
            Burak Özbakır’ın attığı golle 1-0 yenik duruma düştü. Maçın 61. dakikasında  Murat Uluç’un golüyle beraberliği sağlayan  İzmir ekibi karşılaşmayı uzatma bölümüne taşıdı. Uzatma bölümünde üstün
            bir oyun ortaya koyan  Altay, 98. dakikada ise  Murat Uluç’la penaltı atışından yararlanamadı.Penaltı atışlarında rakibine 5-4 üstünlük kuran  Altay’ın futbolcuları ve teknik heyet, bitiş düdüğünün
            ardından saha içinde büyük sevinç yaşadı.İzmir temsilcisine, şampiyonluk kupası ve madalyalar  Türkiye Futbol Federasyonu Yönetim Kurulu Üyesi  Cengiz Zülfikaroğlu tarafından verildi.
            Süper Lig’de en son 2002-2003 sezonunda mücadele eden  Altay, 2011-2012 sezonuna kadar kesintisiz yer aldığı 1. Lig’de 4 kez play-off oynamasına rağmen hedefine ulaşamadı.
            2010-2011 sezonunda 1. Lig’e de veda eden siyah-beyazlı ekip, 2014-2015’te ise 2. Lig’den düşmüştü.</item>
        <item>ALTAY Başkanı Özgür Ekmekçioğlu, siyah-beyazlı ekibin  Kocaelispor’u penaltı atışları sonunda 6-5 yenip 2.Lig vizesini almasının ardından büyük sevinç yaşadı.
            Başkan Ekmekçioğlu, ’Bugün  Antalya’da kulübün talihi değişti. Sonuçta daha önce burada kayıplar yaşamıştık. Şimdi ise bir kazanç oldu bizim için. Taraftarımıza çok teşekkür ediyoruz.
            Yüzlerce kilometre yol yaparak buraya kadar geldiler. Bir sürü zorluklar oldu, problemler yaşandı. Bunlara rağmen bizi yalnız bırakmadılar ve sonuna kadar istediler, inandılar.
            Ben en başında ’Bizim bir hayalimiz var’ demiştim. Biz burada bu hayali gerçekleştirdik’diye konuştu.
            Altay, daha önce  Antalya’da küme düşme ve Play-Off’ta elenme acısı yaşamıştı.   </item>
        <item>SPOR Toto 3. Lig 1. Grup’ta  Antalya’da oynanan Play-Off finalinde  Kocaelispor’u penaltı atışları sonucunda 6-5 mağlup ederek 2. Lig’e yükselen  Altay’da futbolcular sevinç gözyaşlarını tutamadı.
            Son penaltıyı gole çevirerek siyah-beyazlı ekibe 2. Lig’in kapılarını açan İbrahim Akın başta olmak üzere  Murat Uluç, Furkan, Emre gibi isimler şampiyonluk kupasını gözyaşlarıyla ıslattılar.
            15 yıl sonra gelen şampiyonluğu büyük bir coşkuyla kutlayan oyuncular sahaya inen Başkan Özgür Ekmekçioğlu’nu havaya atarak sevinçlerine ortak ederken, tribünler, ’Büyük başkan’ diye tempo tuttu.
            Altay’da uzatmalarda penaltı kaçıran  Murat Uluç, seri penaltılarda attığı golün ardından büyük sevinç yaşarken, galibiyet sonrası Teknik Direktör  Cüneyt Biçer’e, ’Atacağımı söylemiştim’ diyerek kendine olan güvenini gösterdi.
            Cüneyt Biçer,  Kocaeli zaferi sonrası yumruklarını sıkarak, ’Biz kazanacağız, biz kazanacağız’ sözleriyle tribünleri selamladı.
            Yönetim futbolcular için şampiyonluk primini 750 bin TL olarak belirledi. Bugün kutlamalarını  Antalya’da yapacak  Altay, yarın  İzmir’e dönecek.
            Siyah-beyazlı ekip üstü açık otobüsle Alsancak’ta şampiyonluk turu atacak.</item>
        <item>SPOR Toto 3’üncü Ligi 1’inci Grup play off finalinde normal süresi ve uzatmalar 1-1 eşitlikle sona eren maçın ardından penaltı atışlarıyla  Kocaelispor’u 6-5 yenerek 2’nci Lig’e yükselen  Altay, şampiyonluk kupasını kazanmanın sevincini taraftarıyla doyasıya yaşadı.
            Antalya Stadı’nda oynanan finalde Altaylı futbolcular, Kocaelispor’u 6-5 yenmenin sevincini doyasıya yaşarken taraftarlarıyla da bütünleştiler.
            Altay’ın kupa ve madalyalarını  Türkiye Futbol Federasyonu İcra Kurulu Üyesi  Cengiz Zülfikaroğlu verdi. Altaylı futbolcular ve teknik heyet Spor Toto 3’üncü Ligi 1’inci Grup play off birincisi olarak şampiyonluk kupasını kaldırdı.
            15 yıl aradan sonra kazanılan kupanın sevincini sahada coşkuyla yaşayan Altaylı futbolcular ve teknik heyet fotoğraf çektirdi.</item>
        <item>SPOR Toto 3’üncü Ligi 1’inci Grup play off finalinde  Antalya’da oynanan  Altay,  Kocaelispor maçının normal süresi ve uzatma dakikaları 1-1 eşitlikle sona erdi. Penaltı atışlarıyla maçı 6-5 kazanan  Altay, 2 sezon aranın ardından yeniden 2’nci Lig’e yükseldi.
            Altay 15 yıl sonra kupa sevinci yaşadı.Kocaelispor futbolcuları sahaya, üzerinde Antalyaspor’a  Avrupa yolunda başarı dileriz yazılı pankartla çıktı.
            İstiklal Marşı’nın okunmasının ardından taraftarlar ’Şehitler Ölmez Vatan Bölünmez’ tezahüratı yaptı. Başlama düdüğü öncesi taraftarın yaktığı meşale nedeniyle saha kısa süre dumanla kaplandı.
            4’üncü dakikada  Altay’dan  Murat Uluç sağ kanatta İbrahim Akın’a pas attı. Akın’ın ceza sahası içerisine ara pasında kaleci ile karşı karşıya kalan Furkan’dan önce topu Kocaelisporlu defans oyuncusu kornere attı.
            7’nci dakikada ceza sahasının sol köşesindeki serbest vuruşu kullanan  Kocaelispor’dan Kadir’in şutunu  Altay kalecisi  Aydın parmak uçlarıyla dokunarak kornere çeldi.
            13’üncü dakikada  Altay’dan Ferdi’nin rakiplerini çalımlayarak ceza sahasına girip çektiği şutu kaleci Can ayaklarıyla kurtardı.
            38’inci dakikada sol kanatta meşin yuvarlakla buluşan  Kocaelispor’dan Burak Süleyman’ın ceza sahasına ortasında  Burak Özbakır, kafa vuruşuyla topu filelere gönderdi: 0-1.
            Karşılaşmanın ilk yarısı  Kocaelispor’un 1-0 üstünlüğüyle sona erdi.
            50’nci dakikada sağ kanattan Altaylı futbolcu Furkan’ın ara pasında ceza sahası içinde topla buluşan Ferdi’nin şutu dışarı çıktı.
            61’inci dakikada  Altay’dan İbrahim Akın’ın ceza sahasının solundan ortasında ön direkte topla buluşan  Murat Uluç’un şutunda top filelerle buluşturdu: 1-1.
            88’inci dakikada sol kanattan ceza sahasına giren  Kocaelispor’dan Hamza’nun şutu yan ağlarda kaldı.
            Karşılaşmanın 90 dakikası 1-1 eşitlikle sona erdi.
            ALTAY UZATMALARDA PENALTIDAN YARARLANAMADI
            98’inci dakikada  Altay’dan Furkan, ceza sahası içerisinde Kocaelisporlu Erol tarafından düşürülmesi sonucu hakem  Volkan Bayarslan penaltı noktasını gösterdi.
            Altay’dan penaltı atışını kullanan  Murat Uluç’un şutunda top üst direğe, ardından kaleci Can’a çarparak oyun alanına düştü. Dönen topu  Kocaelispor defans oyuncuları uzaklaştırdı.
            İlk uzatma devresi 1-1 eşitlikle tamamlandı. İkinci uzatma devresinde de gol olmayınca 120 dakika beraberlikle sonuçlandı.
            PENALTI ATIŞLARI
            Normal süresi ve uzatma dakikalara 1-1 eşitlikle sona eren maçta ilk penaltı atışını kullanan  Kocaelispor’dan Burak Süleyman’ın şutunda top filelerle buluştu.
            Altay’ın ilk penaltı atışını yapan Necdet’in şutu gol oldu. Kocaelispor’un ikinci penaltı atışında Oğuzhan’ın şutunda top üst direğe ardından da yere çarparak oyun alanına döndü.
            Altay’dan  Murat Türkkan,  Murat Uluç, Abdülkadir,  Kocaelispor’dan Murat, Kadir, Özgür penaltı atışını gole çevirdi.
            Son penaltı atışından  Altay’dan İbrahim Akın, topu filelerle buluşturarak takımına galibiyeti getirdi. Karşılaşma sonrası Altaylı futbolcular büyük sevinç yaşarken, Kocaelisporlu futbolcular da büyük üzüntü yaşadı.</item>
        <item>İzmir Valiliği Altay’ın Antalya’da oynayacağı Playoff final mücadelesi için verdiği 100 otobüs sözünü tutmadı. Binlerce taraftar İzmir’de kaldı.Spor Toto 3. Lig Playoff Final mücadelesi için Antalya’da Kocaelispor ile karşılaşacak olan Altay maçtan önce valilik şoku yaşadı. Hafta içi taraftarlar için İzmir’den 100 otobüs kaldıracağını duyuran valilik bu sabah otobüs bekleyen taraftarları hayal kırıklığına uğrattı. İzmir’de kalan binlerce tarafların sitemi her geçen dakika dahada artıyor.

• Taraftardan yapılan açıklama şu şekilde:

Valilik tarafından açıklanan 100 otobüs gönderilmedi, yüzlerce taraftarınız İzmir’de kaldı. Taraftarlarımız kendi imkanları ile Antalya’ya play-off finaline gitmeye çalışıyor. Binlerce taraftarımız mağdur edildi. Sizin reklamına koştuğunuz şeylerin biz filmini çekeceğiz! O kupa öyle veya böyle İzmir’e gelecek.

• Pamukkale’ye Sitem

Valilik araç göndermeyince taraftarlar kendini otogarda buldu. Kendi imkânları ile gitmeye çalışan Altay taraftarları otogarda bir şok daha yaşadı. Pamukkale Turizm adlı firma taraftarları otobüsünde taşıyamacağını söyledi. Bunun Üzerin Altay tartaftarlarının sosyal medyada sesi haline gelen bir siteden açıklama yapıldı.

• Açıklama şu şekilde:

"Her Yol Aşktan Geçer" sloganıyla hizmet veren sözde İzmir firması olan Pamukkale firması otogara kadar gelen taraftarlarımızı, "Biz taraftar taşımıyoruz" diyerek kabaca geri çevirmiştir. Şampiyonluğa koşan şehri karşısına alan her kurumdan gereken hesap en kısa zamanda sorulacaktır. Bu saatten sonra öncelikle değerli taraftarlarımızı sonra bütün İzmir’i Pamukkale firmasına karşı boykota davet ediyoruz. Bu şehir tüm engellere rağmen şampiyon çıkaracaktır.</item>
        <item>Bu sene çok başka.Yıllar boyunca yakalayamadığımız sportif başarıları bu yıl yakalamaya başladık.Profesyonel liglerin en çok gol atan takımı olduk.
Geriye düştüğümüz bir çok maçı çevirdik.Son dakikalarda "artık bitti" dediğimiz bir çok anda golü bulmayı başardık.20 maçlık yenilmezlik serisi yakaladık.Liderliği son haftalara kadar zorladık.Artık son viraj.Sadece 1 maç sonra hayalimiz gerçek olacak.Antalya’ya akın edip takımımızı boğazlarımız patlayana kadar destekleyeceğiz.Zafer çok yakın...Zafer bizim olacak!</item>
        <item>Kulübümüz, 14 Mayıs Pazar günü saat 19:00’da Antalya’da Kocaelispor ile oynayacağımız Play-Off finaline taraftarlarımızın ulaşımı için havayolu organizasyonu düzenleyecektir.
Pazar günü İzmir Adnan Menderes Havaalanı’ndan kaldırılması planlanan uçak, müsabaka sonrası İzmir’e geri dönecektir. Gidiş-geliş kişi başı 1.000 TL olarak belirlenmiştir.
Sınırlı sayıdaki kontenjan için müracaatların Cumartesi günü saat 15:00’e kadar, 0554 516 63 62 nolu telefondan Kulüp idari personeli Hakan Uçkun’a yapılması gerekmektedir.</item>
        <item>TFF 3. Lig Play-Off finalinde karşılaşacak olan Altay ve Kocaelispor, 2. Lig yolundaki son 90 dakika öncesi bir araya geldi. TFF İstanbul Riva tesislerinde gerçekleştirilen toplantıda zorlu müsabakanın protokolü imzalanırken; camiaların dostluk mesajı ön plana çıktı.
14 Mayıs Pazar günü saat 19:00’da Antalya’da oynanacak 2. Lig yükselme Play-Off finali öncesi Altay ve Kocaelispor temsilcileri TFF Hasan Doğan Milli Takımlar Kamp ve Eğitim Tesisleri’nde düzenlenen toplantıda buluştu.
Büyük finalin detaylarının netlik kazandığı toplantı sonunda çekilen kura sonucu Altaylı taraftarların müsabakayı protokol tarafında (BATI ve GÜNEY) yer alan tribünlerden izlemesi kararlaştırıldı. Talebin yüksek olması durumunda kale arkası tribünlerin de açılması planlanırken; İki ekibe de 35’er engelli seyirci kontenjanı verildi.
Siyah-beyazlı taraftarlar için bilet satış noktaları; Altay Gaziemir Vali Kutlu Aktaş Tesisleri, Atatürk Stadı ve Altay 1914 Taraftar Derneği olarak belirlendi. 5 TL’lik biletler ayrı ayrı ibraz edilecek TC Kimlik numaraları ile satılacak. 1 kişi 5 ayrı TC Kimlik numarası ile en fazla 5 bilet alabilecek. Bilet satışına Cuma günü başlanacak, kalan biletler müsabaka günü Antalya Stadı gişesinden satışa çıkarılacak.
ALTAY VE KOCAELİSPOR’DAN FAIR-PLAY ÇAĞRISI
Toplantı sonunda müsabaka protokolü Altay Spor Kulübü Genel Müdürü Atakan Atalay ve Kocaelispor Yönetim Kurulu üyesi Teoman Gencay arasında imzalanırken; İki köklü kulübün dostluğunun baki olduğu belirtilerek, iyi olan tarafın kazanması temennisinde bulunuldu. Atalay ve Gencay müsabakayı kazanarak 2. Lig’e çıkacak ekibin her halükarda büyük sevinç aynı anda da kaybeden adına üzüntü duyacağını kaydetti.</item>

        <item>2. Lig yolunda Kocaelispor ile Pazar günü Antalya’da oynayacağımız müsabakanın biletleri satışa çıkarken; Altay Gaziemir Vali Kutlu Aktaş Tesisleri’nde kurulan satış masasından biletini alan ilk taraftarımız Kazakistan’da yaşayan Altay Sevdalısı Levent Uz oldu.
21 yıldır Kazakistan’ın en büyük şehri Almatı’da yaşayan iş adamı Levent Uz, uzun yolculuğunun ardından İzmir’e iner inmez soluğu Gaziemir Vali Kutlu Aktaş Tesislerimiz’de aldı.
Kilometrelerin Altay sevdasına engel olamayacağını söyleyen Uz; ‘‘Türkiye ve İzmir’den uzağım, ancak kalbim hep memleketim ve Büyük Altay için çarpıyor. Tüm gelişmeleri basından takip ediyorum. Önemli müsabakaları hiç kaçırmadım, Kasımpaşa ve Konyaspor finallerinde tribündeydim. Bu yıl kulübümüzde önemli işler yapıldı. Hakkımız bir üst lig. Ben Altayımız için binlerce kilometre yol kat ettim. Mazeret yok; tüm Altay sevdalılarının Antalya’da ekibimize destek vermesi gerek.’’ dedi.</item>


    </string-array>

    <string-array name="icon_array">
        <item>@drawable/gelistirme</item>
        <item>@drawable/gelistirme</item>
        <item>@drawable/gelistirme</item>
        <item>@drawable/gelistirme</item>
        <item>@drawable/gelistirme</item>
        <item>@drawable/gelistirme</item>
        <item>@drawable/gelistirme</item>
        <item>@drawable/gelistirme</item>
        <item>@drawable/gelistirme</item>
        <item>@drawable/gelistirme</item>




    </string-array>

</resources>
